一人一個大個先領悟到嘅道理

少說話多做事呢句係廢話
唔識做就要問
唔問人自己屈埋屈埋到最後就咩都做唔到

呢個世界冇道理

人性有好多樣㗎喎

邊個有權力就邊個話事死警甴

坐寫字樓好過擔擔抬抬周身病痛

辦公室政治都好煩㗎其實打邊份工都係

呢個世界冇報應 相信會有報應只係自我安慰

原來自己唔係主角

好過成日整親、工時又長、輪休無五天工作、無福利、平均時薪低
利申：腰已傷

性本惡

與其等報應，不如自己執行

人哋先係主角 自己係茄呢啡

辛苦曬你

呢個世界冇咩所謂英雄
只有為咗達成自己目的而去幫其他人嘅人

多謝你

以為自己比別人特別，其實自己原來普通到不了

棒打出頭鳥 要做曬所有野先好比其他人知自己做咗啲嘢

特別on9

唔普通嘅都唔會喺度啦

細個成日都覺得自己係醒目仔
大個先發覺原來自己好蠢
原來其他人咁勁

同埋唔好太聰明係件好事 要學識扮下蠢

我諗到嘅嘢人哋都諗到

即使有幾強既毅力都好
冇天賦就係冇天賦 做唔到就係做唔到
唔好諗住努力真係可以追到有天賦既人
成日話有天份既人都有努力過
但係你比再多努力時間都一定唔及有天賦既人努力小小

聰明係好事 但係收埋喺心 唔好講出嚟就算啦

*但係你比再多努力同時間 都一定唔及有天賦+努力小小既人

你好大個咩

無家底已經車尾燈都見唔到

最後可能真係做唔到
但係盡心盡力去做曬一件事
自己起碼享受過過程

家人永遠排喺首位

後生過你

鍚身啦，金錢點都唔夠健康重要
係荒島受傷比死更難受

浪漫係錢堆砌出黎
無錢唔好拍拖

屋企人只不過係用血緣關係連繫住
難聽啲講 呢個只不過係無形嘅束縛

細個識嘅朋友
大個咗個個都變魔鬼

死亡其實離自己好近

人大咗會錫身啲

窮人同蠢人先會生得越多細路

愛是折磨是酷刑

無錢唔好有小朋友，害咗佢

點魔鬼法

人既出生就係步向死亡

電視劇就好dramatic
但係現實真係冇咁多起伏

可能因為我家人由細到大都好錫我 而我自己以前又好衰咁有時會有少少take it for granted 所以我而家先會咁覺得

係因為未發生喺你身上姐

要學識愛自己呀

對自己好啲，對人哋仆街啲

羨慕你屋企好幸福

林奠啲中學同學
會唔會估到大個會變成咁

試過一次咁大把
但係同時又覺得死亡其實好遙遠

人際關係最麻煩

傷害自己嘅人，往往係自己曾經以為嘅好姊妹

777連fd都冇啦
佢係由細到大都心理扭曲

感情裡唔好100%付出

寧我負天下人, 莫要天下人負我

但係人冇群體生活係生存唔到

男同女都係

異性朋友都係？我曾經最fd又hurt到我嘅都係同性，所以唔知異性朋友會點

拍拖分手男女關係一定有

開心最重要 所以忠於自己想法去做選擇 唔好理其他人眼光

呢個好難做到好難唔去就其他人而做自已嘢

屌以為密密做唔出聲會有人欣賞，點知就係唔做野但事事報告既人先上位快

好多人都係咁 係因為香港教育制度教到啲人唔敢問嘢

現實冇咁多如果 想做就做

我小學加中學嘅"好姊妹"，識左十年，原來一直同我比較同周圍唱我，最離譜嘅係周圍同男仔講，睇過我全相覺得我個波同佢個波一樣大 （佢成日話平，我成日俾人話大），令我嘔心嘅位，係我估唔到佢會周圍咁同男性講，令人幻想我全相個樣

我估你家人應該對你麻麻? 辛苦晒了
P.S.有咩唔開心想搵人分擔下的話...無任歡迎

Money is king

識人好過識字

求人不如求己

我咪係受害者

Sad but true... 有時必須要自私一點 為左自己唔會後悔 總有人明白既

學歴同財富無correlation

覺得自己蝕抵一定要出聲還擊
唔出聲只會繼續俾人蝦

唔鍾意你就係唔鍾意你，你永遠唔可以令一個唔鍾意嘅人鍾意你

如果淨係得個諗字最後咩都做唔到

第一眼係樣貌
持久戰係性格
所有野都係日子有功
平時對人好 人地有眼見

人冇可能控制住人哋把口
所以由佢啦

記住帶套

人生如棋 落子無悔

接受不能改變的 改變不能接受的

人善被人欺

靠自己最實際，人好善變

有professor去咗玩炒股年薪過百萬

有時候未必 唔出聲唔代表係比人恰
只係等緊機會報復

無學歴一樣會做到
學歴同知識係兩件事

真想不到當初我們也討厭吃苦瓜

樹慾靜而風不息
子欲養而親不在

辛苦晒你了 加油呀巴打

咁咩都有exception

月經post嚟架喎呢個

人善被人欺，馬善被人騎。

係 所以我無同佢聯絡了 由佢啦

覺得自己好蠢，有啲中同話覺得佢妒忌咗我一段時間，但我完全無留意到

月經就唔會引到你入嚟啦

做人察言觀色都好緊要㗎

女人一定要吊高嚟賣，仲要識啲機心
乜都就撚晒個男人順晒個男人意
佢係唔會珍惜你
只會覺得你可有可無

有牌爛仔
讀緊書：
出嚟做嘢：

Ok

我都係

可能我係重視結果既人啦
做唔到一樣野真係會好灰
不過我都好明白享受過程係好事

拎運動為例啦 比錢學過壁球羽毛球游水 同FD打過籃球足球 中學上排球保齡球網球
冇一樣係做得好 唔只做得唔好 只要係初學既 我係連最基本野都唔會做到
人地就係好快掌握基本野 我就撚勁耐都仲撚緊 然後就會比人話:下依D本能野黎架喎洗唔洗練呀?
就算係鍾意既運動 即使練幾耐都係唔及D運動細胞好既人 仲要成日比人笑廢 打極都打唔好真係會灰機
咁樣真係會令我理解到自己完全係冇運動天賦

不過不過 好在既係我最清楚自己擁有既係毅力 係根性呀
咁就開始左我唯一擅長既運動 就係最唔需要技術既運動: 長跑
長跑需要既就係根性
所以運動白痴既我, 一樣可以搵到唯一真正擅長, 可以令我享受過程+結果既運動

最後我得出既人生結論: 一定有樣你自己最擅長既野 同人比較自己唔擅長既野係完全無謂

唔係話靠人哋無獨當一面，好多女人搵好多錢點解都會中果啲咩男神陷阱就例子
而係當自己所有野都以對方為先就會輸

以前我都係咁，所有野俾晒對方，去到邊買野都係諗對方先
但對方只會懷住歉意走去溝第二個

巴打好勵志
前嗰排我都有諗過點解自己冇樣叻
諗通左就係發現自己有好多嘢都冇試過
人生真係要不停咁去試唔同嘢先知自己邊度叻
多謝巴打你

多嗲既人先會上到位

返工唔出聲先係最蝕底

我覺得女人最後真係要有自己嘅理想同堅持做嘅野 先唔會軟弱靠愛情

不過咁，軟唔軟弱我覺得係父母教出嚟，多數比人呃嘅女仔同屋企關係差而渴望愛

寧教我負天下人
休教天下人負我

真心唔好同啲師傅癲埋一份，無論邊行好多上左年紀嘅師傅都亂嚟，睇到眼都突

珍惜一段感情，真愛係好難得

你唔愛自己冇人會愛你

疾病同死亡真係離我地好近
年紀大唔代表會早啲死
有急病 中年人都會走得好快
病咗真係要早睇醫生 唔好拖

真愛係假㗎

有睇過段youtube, 人生既時間其實好少
扣除你每日訓覺既8 個鍾

人生其實得30 年？好似係大J 既片

「珍惜眼前人」
呢句由細聽到大，但真係點都否認唔到嘅一句道理

珍惜時間同生活，打一份你鍾意既工
因為你工作唔只為錢 工作會係你身活既一部份

人生 我們都只有6000 日時間

細個喜歡劉關張 大個變咗喜歡曹操

未見過內向嘅人上到位

誰大誰惡誰正確呀親

世界上冇好人，因為好人根本生存唔到去比你見到既一刻

咁又唔係喎
有同理心同情心嘅人感受他人痛苦
會希望減少自己痛苦幫人
但其實佢可以選擇視而不見
所以都可以話唔係為自己

人淋比人蝦 波淋就比人揸

唔好以為你對人付出全部 人地就要必同等向地你付出
利申 就分手

*唔好以為你對人付出全部 人地就會同等地向你付出
利申 就分手

人心難測

言多必失就真

人同人之間嘅關係可以分成 相處到 同 相處唔到 兩種，有血緣關係唔等於相處到

要珍惜每一段關係 不論朋友定戀人
唔好因一時意氣而斬欖
日後錯恨難返

不斷軟弱妥協
不斷自食其果

唔好以為拎個心出黎就一定有回報
好多野都係利字當頭

呢個世界真係好撚邪

但係真係有沖動斬欖

世上只有媽媽好

一定唔可以空肚食早餐

好人永遠冇好報，壞人永遠冇報應

唔出聲就比人食住

其實唔洗同人交代咁多，因為人哋根本唔care你諗乜

真

艾略特/波浪小王子馬田可吾可講溝左幾個絲打?

自己主角就係主角啦

不過係毒撚悲劇嘅主角鏗鏘集嗰啲

錫身用680，公司比普通單罐
利申：已離職

選擇比努力重要

佢第二句都係岩嘅
人係為自己認為的正義/準則
而做事 都可以話係自己嘅目的
不過佢第一句唔同意
世上有所謂英雄
只不過係存在係別人心中
好似
popo對廢老嚟講
係英雄
義士對我地嚟講
係英雄

原來唔係人人都認同忠誠同專一係愛情入面既必需品

睇下你講啲咩㗎姐
你唔係講嘢下下踩正人哋痛腳嘅話 問多啲係好事

愛情只有sex同non sex

努力=/=回報
人善=被人欺
最愛=/=走到最後

阿媽係最好

巴打 其實你講嘅呢兩樣嘢好似無咩衝突

有錢有女

無論各行各業
能説會道是人才
吹牛拍馬是大才
弄虛作假是天才
三者都會是全才
只會埋頭苦幹是蠢才

少說話意思係少講無營養廢話
唔明當然要問
仲要問到明為止
樓豬係咪一開始就誤會少説話既意思
利申 無取笑既意思

所以我一直都扮傻仔
得一兩個朋友知我會思考
我比人個感覺同我鍾意做嘅嘢好唔同

中學就係上堂唔識落堂問 然後比教畜咁鬧

點為之上位 同上到咩位先

但其實好多人 包括上司 老師 同事同學都會唔鐘意溝通成本高既人